const nivel1 = [{
        pregunta: '2*1',
        opciones: ['2', '6', '4', '3'],
        respuesta: '2',
        categoria: 'Super Facil!',
    },
    {
        pregunta: '3*4',
        opciones: ['24', '12', '8', '15'],
        respuesta: '12',
        categoria: 'Super Facil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cual es la capital de Uruguay?',
        opciones: ['Montevideo', 'Maldonado', 'Durazno', 'Canelones'],
        respuesta: 'Montevideo',
        categoria: 'Super Facil!',
    },
    {
        pregunta: '¿De que color son los pitufos?',
        opciones: ['azul', 'verde', 'rojo', 'celeste'],
        respuesta: 'azul',
        categoria: 'Super Facil!',
    },
    {
        pregunta: '2*2',
        opciones: ['4', '10', '8', '7'],
        respuesta: '4',
        categoria: 'Super Facil!',
    }
]
const nivel2 = [{
        pregunta: '¿En qué año empezó la Segunda Guerra Mundial?',
        opciones: ['1939', '1969', '1940', '1924'],
        respuesta: '1939',
        categoria: 'Facil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuantos planetas tiene el sitema solar?',
        opciones: ['7', '8', '3', '6'],
        respuesta: '8',
        categoria: 'Facil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el animal nacional de Australia? ',
        opciones: ['Ornitorrinco', 'Canguro', 'Koala', 'Demonio de Tasmania'],
        respuesta: 'Canguro',
        categoria: 'Facil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuántos días le toma a la tierra dar una vuelta a la órbita del sol?',
        opciones: ['366', '365', '340', '360'],
        respuesta: '365',
        categoria: 'Facil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál de los siguientes imperios no tenía un idioma escrito? ',
        opciones: ['Inca', 'Aztecas', 'Egipcios', 'Romanos'],
        respuesta: 'Inca',
        categoria: 'Facil!',
    },
]
const nivel3 = [{
        pregunta: 'Cuál es el país más pequeño del mundo? ',
        opciones: ['San Marino', 'Liechtenstein.', 'El Vaticano', 'Mónaco'],
        respuesta: 'El Vaticano',
        categoria: 'Medio!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es la capital de Canadá? ',
        opciones: ['Ottawa', 'Toronto', 'Vancouver', 'Montreal'],
        respuesta: 'Ottawa',
        categoria: 'Medio!',
    },
    {
        pregunta: '¿Quién escribió La Odisea?',
        opciones: ['Aristóteles', 'Sócrates', 'Homero', 'Platón'],
        respuesta: 'Homero',
        categoria: 'Medio!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuantas son las piramides de Guiza?',
        opciones: ['4', '2', '3', '5'],
        respuesta: '3',
        categoria: 'Medio!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el río más largo del mundo?',
        opciones: ['Río Nilo', 'Río Amazonas', 'Río de la Plata', 'Río Yangtsé'],
        respuesta: 'Río Amazonas',
        categoria: 'Medio!',
    },
]
const nivel4 = [{
        pregunta: '¿Dónde originaron los juegos olímpicos?',
        opciones: ['Grecia', 'Roma', 'Egipto', 'Mesopotamia'],
        respuesta: 'Grecia',
        categoria: 'Dificil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Qué cantidad de huesos en el cuerpo humano?',
        opciones: ['276', '305', '206', '253'],
        respuesta: '206',
        categoria: 'Dificil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Cuándo acabó la II Guerra Mundial?',
        opciones: ['1937', '1956', '1945', '1940'],
        respuesta: '1945',
        categoria: 'Dificil!',
    },
    {
        pregunta: '¿De que color son los pitufos?',
        opciones: ['azul', 'verde', 'rojo', 'celeste'],
        respuesta: 'azul',
        categoria: 'Dificil!',
    },
    {
        pregunta: '¿Quién pintó “la última cena”?',
        opciones: ['Vincent van Gogh', 'Pablo Picasso', 'Salvador Dalí', 'Leonardo da Vinci'],
        respuesta: 'Leonardo da Vinci',
        categoria: 'Dificil!',
    },
]
const nivel5 = [{
        pregunta: '¿Cuál es tercer planeta en el sistema solar?',
        opciones: ['Marte', 'Jupiter', 'Tierra', 'Venus'],
        respuesta: 'Tierra',
        categoria: 'Super Dificil!',
    },
    {
        pregunta: ' ¿De qué estilo arquitectónico es la Catedral de Notre Dame en París?',
        opciones: ['Gótico', 'Románico', 'Renacentista', 'Neoclásico'],
        respuesta: 'Gótico',
        categoria: 'Super Dificil!',
    },
    {
        pregunta: ' ¿Cuál es la ciudad de los rascacielos?',
        opciones: ['Nueva York', 'Dubái', 'Shanghái', 'Toronto'],
        respuesta: 'Nueva York',
        categoria: 'Super Dificil!',
    },
    {
        pregunta: ' ¿En qué país se encuentra el famoso monumento Taj Mahal?',
        opciones: ['Irak', 'Siria', 'Irán', 'India'],
        respuesta: 'India',
        categoria: 'Super Dificil!',
    },
    {
        pregunta: ' ¿De qué estado fue emperador Napoleón Bonaparte?',
        opciones: ['Italia', 'Francia', 'España', 'Inglaterra'],
        respuesta: 'Francia',
        categoria: 'Super Dificil!',
    },
]
export const data = [nivel1, nivel2, nivel3, nivel4, nivel5]